[女權閪呢?]男性受虐比例升至11年新高 丈夫忍讓拒求助終患創傷後壓力症

「你點做人老公」、「你唔係男人」，家庭暴力往往是男性施虐，但隨女尊男卑逐漸浮現，情況可能相反。社署最新數據顯示，去年新呈報虐待配偶/同居情侶個案有2,937宗，按年下降6.1%，但男性受虐比例就回升達18.7%，是2007年以來最高。有精神科醫生指，曾有受虐丈夫只忍讓不求助，結果患上創傷後壓力症。

社署中央資料系統數據顯示，去年2,937宗新呈報虐待配偶/同居情侶個案中，八成屬身體暴力，其次是精神虐待，主要施虐者是丈夫，但有367宗是妻子施虐，佔整體12.5%。至於新呈報性暴力個案去年有1,020宗，按年增加約5.5%，當中844宗個案屬非禮，佔整體82.7%，強姦/非法性交則有130宗，佔12.7%。

「傳統上提起虐待，都會先想到係男方施虐。」精神科專科醫生麥永接指出，以前社會一般是男主外、女主內，男方強勢女方弱勢，如男方遭上司責備，回家或會向妻子發洩。但他指，隨社會轉變講求男女平等，甚至出現女尊男卑的情況，當男方較順從而女方變主導，漸漸多了女性施虐者，加上男性可能覺得求助「好瘀」及難被理解，只好選擇忍讓或順從對方意願。

麥表示，無論男女受虐，都應盡快向專業人士求助，了解施虐原因，如是溝通、精神或壓力等問題，便應對症下藥。以上述個案為例，若該丈夫及早求助，或可停止受虐及解決夫婦間的問題。
記者：陳沛冰 王家文

女人打男人:玩下姐，咁細力，有咩事呀
男人打女人:還拖都好，錯嘅一定係男